\section{\acl{bms} Entwicklung}
	
	Das \ac{bms} wurde bei der Entwicklung in die drei Module \ac{pcu}, \ac{bcu} und das Sicherheitssystem unterteilt. Der Aufbau des \ac{bms} ist in Abbildung \ref{GessamtStrukturAufbau} dargestellt. Jede angeschaltete Komponente ist jeweils für ein Aufgabengebiet des \ac{bms} zuständig. Die \ac{pcu} und \ac{bcu} realisieren das Batteriemanagement, das Sicherheitssystem überwacht eventuelle Fehlstellen.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/bms/Block_Diagram_Einen_Gesammtsystem_Rev1.pdf}
		\caption{\ac{pcu}, \ac{bcu} und Sicherheitssystem im gesamten \ac{bms}}
		\label{GessamtStrukturAufbau}
	\end{figure}
	
	Die \ac{pcu} ist ein in die Batterie integriertes System. Abbildung \ref{abb: batterie front} zeigt die Batterie mit der integrierten \ac{pcu}, die für die Messung von Spannung, Temperatur und Systemstatus zuständig ist. Die Erfassung der Messdaten ist für die dynamische Kontrolle und Überwachung notwendig. Als weiteres realisiert die \ac{pcu} das Batteriebalancing, siehe Kap. \ref{kap. Balancing_Th}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=2]{Bilder/Pack/Elektronik_03.pdf}
		\caption{Batterie mit dem integriertem \acf{pcu}}
		\label{abb: batterie front}
	\end{figure}
	
	Anhand der von der \ac{pcu} gemessenen Werten kann die \ac{bcu}, ein Controller außerhalb des Batteriebereiches, das Batteriemanagement durchführen. Das heißt, die \ac{bcu} wandelt die von der \ac{pcu} erhaltenen Werte in Regelungsparameter und Konfigurationen um.
	Die \ac{bcu} ist für alle Entscheidungen bezüglich des von der \ac{pcu} durchgeführten Balancings verantwortlich. 
	
	Die Parameter und Konfigurationen werden zum Sicherheitssystem geleitet. Falls die zulässigen Grenzen überschritten sind, wird die Batterie durch das Sicherheitssystem von \acl{wr} getrennt \cite{Weicker2013}.
	
	Um eine flexible Funktionsweise des \ac{bms} zu gewährleisten, werden die Parameter für das Batteriemanagement nicht durch die Hardware eingestellt, sondern in der Software entsprechend ihrem konkreten Zellentyp ausgewählt.
	
	Die Regelung der Zellen erfolgt mittels eingestellter Grenzwerte, d.h. der minimal und maximal zulässigen Batteriespannung, des Temperaturarbeitsbereiches und Grenzstroms während des Lade-und-Entladevorgangs.
	Die Grenzparameter werden als Referenzgrößen für das Sicherheitssystem gespeichert.\\    
	
	Die Hardware-Komponenten eines \ac{bms} werden an eine Batterie angeschlossen (Teilausschnitt des Batteriepacks in Abbildung \ref{abb. batteriepack_open}). Die Batterie auf  Abbildung: \ref{abb. batteriepack_open} besteht aus 128 \ac{lfp} Zellen des Typs 26650 (26 mm Breite, 65 mm Höhe), welche in einem Kunststoffgehäuse aufgebaut werden. Die Zellen sind zu 16 parallel und 8 in Reihe elektrisch verschaltet und werden nach dem Schließen der beiden Kunststoffhalbschalen mittels Federkontakte elektrisch verbunden. Die Halbschalen werden miteinander verschraubt und bilden ein Batteriegehäuse. 
	Die Kontaktfläche der \ac{pcu} ist auch mit den Federkontakten ausgestattet, sodass auf die Kabelverbindungen verzichtet werden kann, was eine schnelle und unkomplizierte Montage ermöglicht.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=2]{Bilder/Pack/Pack_offen_03}
		\caption{Topologie des BMS Aufbaus}
		\label{abb. batteriepack_open}
	\end{figure} 
	%A Systems Approach to Lithium-Ion Battery Management page: 62
	
	Die Kenndaten für die komplette Batterie des Packs in Abb. \ref{abb. batteriepack_open} werden aus den Kenndaten einer einzelnen \ac{lfp}-Batterie ermittelt. Die Kapazität nach der Gleichung \ref{gl: batterie kap} beträgt 41,6Ah. Nach der Gleichung \ref{gl: batterie sp} ergibt die Batteriespannung 26,4V.
	
	\begin{equation}
	\label{gl: batterie kap}
	C_{BATTERIE} = n_{ZELLEN_{PARALLEL}} \times C_{ZELLE} = 16 \times 2,6Ah = 41,6 Ah
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
	\label{gl: batterie sp}
	U_{BATTERIE} = n_{ZELLEN_{REIHE}} \times U_{ZELLE} = 8 \times 3,3V = 26,4V
	\end{equation}